**3045. – Statice globulariaefolia** Desf. (S. RADDIANA Boiss.). – Plante vivace de 10-80 cm, glabre, à souche ligneuse ; feuilles en rosette, glauques, obovales ou spatulées, mutiques ou mucronulées, à 3-5 nervures ; hampes dressées, rameuses presque dès la base, à rameaux grêles, flexueux, longs, très divisés, quelques inférieurs stériles ; //épillets petites, à 1-2 fleurs, écartés, en épis lâches formant une grande panicule ; bractée extérieure 3 fois plus courte que l'intérieure ; calice à tube glabrescent à peine plus long que le limbe à dents profondes subaiguës : corolle petite, //violet pâle.
Varie à feuilles petites fortement mucronées, plante très grêle de 8-20 cm (S. cuspidata Delort).
Littoral de la Méditerranée : Aude, Bouches-du-Rhône. – Afrique septentrionale. = Juin-septembre.